\section{LHCb实验}
\begin{frame}[c]{\lhcb 探测器}
    \begin{itemize}
        \item 单臂前向探测器
            \begin{itemize}
                \item 覆盖范围: $2 < \eta < 5$
                \item 顶点探测器，环形切伦科夫探测器，量能器，$\mu$子系统
                    %\item Fully instrumented in acceptance range
            \end{itemize}
    \end{itemize}
            \begin{figure}[tb]
                \begin{centering}
                    \includegraphics[height=0.6\textheight]{figs/lhcb-detector.png}
                \end{centering}
                \vspace{2mm}
                       \caption{\centering \lhcb 探测器}
            \end{figure}
\end{frame}
%
%\begin{frame}[c]{Herschel detector}
%    \begin{itemize}
%    \item        HeRSCheL: High Rapidity Shower Counters for \lhcb
%        \item -114 m, -19.7 m, -7.5 m, +20 m, +114 m
%    \end{itemize}
%             \begin{figure}[tb]
%                \begin{center}
%                    \includegraphics[height=0.6\textheight]{figs/herschel.png}
%                \end{center}
%                \vspace{2mm}
%                       \caption{\centering herschel detector}
%            \end{figure}
%\end{frame}

\begin{frame}[c]{\lhcb 中的对撞事件}
    \begin{figure}[tb]
        \begin{center}
            \includegraphics[height=0.6\textheight]{figs/PbPbEventDisplay.png}
        \end{center}
                \vspace{2mm}
                       \caption{\centering PbPb 对撞}
    \end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}[c]{\lhcb 的物理目标}
    \begin{figure}[tb]
        \begin{itemize}
            \item 研究世界的正反物质不对称性
                \item 模拟宇宙起源，研究夸克胶子等离子体
        \end{itemize}
        \begin{center}
            \includegraphics[height=0.40\textheight]{figs/anti.png}
            \includegraphics[height=0.40\textheight]{figs/qgp.png}
        \end{center}
                %\vspace{2mm}
                       %\caption{\centering 正反物质不对称性，夸克胶子等离子体}
    \end{figure}
\end{frame}

